%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                                                                 INTRODUCTION
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                                the introductory and motivating first chapter



%______________________________________________________________________________
%                                                     Einführung und Motivation
\chapter{Einführung und Motivation}


Das Standardmodell der Teilchenphysik ist äußerst erfolgreich in der
Beschreibung des Aufbaus der bekannten Materie aus fundamentalen Bausteinen und
deren Wechselwirkungen. Dabei konnte die Existenz einiger Teilchen bereits vor
deren experimentellen Nachweis vorhergesagt werden. Der jüngste Erfolg, die
Entdeckung des Higgs-Bosons (\cite{Aad:2012tfa}, \cite{Chatrchyan:2013lba}), am
\ac{LHC} komplettiert die Liste der vorhergesagten Teilchen.

Das Standardmodell bezieht in der Erklärung der fundamentalen Wechselwirkungen
zwischen den Bausteinen drei der vier bekannten Grundkräfte ein, die starke,
die schwache und die elektromagnetische Kraft. Die beiden letztgenannten vermag
das Standardmodell dabei in einer einzigen elektroschwachen Theorie
zusammenzufassen (\cite{Glashow:1961tr}, \cite{Weinberg:1967tq}). Im Zuge
dieser Vereinheitlichung wird der sogenannte schwache Mischungswinkel
$\sin^2\theta_W$ eingeführt, der die Mischung der vier fundamentalen neutralen
Eichbosonen der elektroschwachen Theorie zu den beobachtbaren Austauschbosonen
($Z,\gamma$) parametrisiert. Der Wert des schwachen Mischungswinkels wird dabei
von der Theorie nicht festgelegt und bleibt als freier Parameter durch das
Experiment zu bestimmen. Die paritätsverletzende Struktur der schwachen
Wechselwirkung induziert im betrachteten Streuprozess dieser Arbeit eine
Asymmetrie in der Emissionsrichtung der Produktteilchen, die einen Zugang zur
Bestimmung des schwachen Mischungswinkels liefert. In vorangegangenen
Experimenten konnte in Elektron-Positron Kollisionen bei
\acs{LEP}\footnote{\acf{LEP}, \acs{CERN}, Schweiz} und
\acs{SLD}\footnote{\acf{SLD}, \acs{SLAC}, Kalifornien} der Mischungswinkel
bereits mit hoher Präzision gemessen werden (\cite{PhysRevD.86.010001}). Ebenso
konnte am Tevatron\footnote{Proton-Antiproton Synchrotron, Fermilab, Illinois}
in Proton-Antiproton Kollisionen ein Wert für den Mischungswinkel, wenn auch
mit geringerer Genauigkeit bestimmt werden (\cite{Abazov:2011ws}). Mit dem
\ac{LHC} steht nun auch ein Proton-Proton-Collider mit zuvor unerreichten
Schwerpunktsenergien diesem Zweck zur Verfügung. Die Messung der
Vorwärts-Rückwärts Asymmetrie und die daran anschließende Extraktion des
schwachen Mischungswinkels in Proton-Proton Kollisionen am \ac{LHC} mit dem
ATLAS-Detektor sind das Ziel dieser Arbeit.

Im nun folgenden zweiten Kapitel wird dafür zunächst der theoretische
Grundstein gelegt. Es wird dabei das Standardmodell mit seinen Bausteinen und
Wechselwirkungen erläutert, wobei ein besonderes Augenmerk auf der
elektroschwachen Theorie liegt. Anschließend wird die Entstehung der
Vorwärts-Rückwärts Asymmetrie erläutert und wichtige Aspekte im Hinblick auf
deren Messung in Proton-Proton Kollisionen diskutiert. Das dritte Kapitel
widmet sich dann der Beschreibung des experimentellen Werkzeuges. Nach einer
kurzen Vorstellung des \acf{LHC} wird der ATLAS-Detektor im nötigen Detail
beschrieben, sowie die Funktionsweise der relevanten Komponenten erläutert.
Die Identifikation und Rekonstruktion von Elektronen in ATLAS ist Thema gegen
Ende dieses Kapitel. Danach schließt sich ein kurzes Kapitel über den
verwendeten Datensatz, die Erzeugung von Monte-Carlo Simulationen und der
Erstellung von Selektionskriterien zur Diskriminierung des Untergrundes an.
Kapitel \ref{energy_calibration} beschäftigt sich schließlich mit der für die
Präzision der angestrebten Analyse wichtigen Kalibration der Elektronen bei
hohen Pseudorapiditäten. Hierbei wird folgt nach einer eher theoretischen
Vorstellung der Kalibrationsmethode die eigentliche Bestimmung der
Kalibrationsfaktoren. Kapitel \ref{afb} beginnt zuerst mit der
Charakterisierung des analysierten Datensatzes, auf die die simulations- und
datengestützte Abschätzung des Untergrundes folgt. Die Verteilung des
Elektron\-emissionswinkels, und die daraus resultierende Asymmetrie sind dann
Gegenstand der nachfolgenden Abschnitte. Nach der anschließenden Beschreibung
der Extraktionsmethode des schwachen Mischungswinkels, folgt dessen Bestimmung
aus der Verteilung der Vorwärts-Rückwärts Asymmetrie. Das Kapitel schließt mit
einer kritischen Diskussion und dem Ausblick auf mögliche Verbesserungen, sowie
dem Vergleich mit den Ergebnissen vorheriger Experimente. Im letzten Kapitel
\ref{summary} wird noch einmal ein kurzes Resümee über die erzielten
Ergebnisse gezogen und ein Blick auf mögliche zukünftige Messungen geworfen.

